[清朝]霑士摩亞被禁入馬場！

澳 門 賽 馬 會 競 賽 董 事 小 組 就 馬 匹 「 江 山 梓 盛 」(K007)， 於 2018 年 3 月 16 日 （ 星 期 五 ） 第 五 場 長 春 評 分 70-50（ 第 二 及 三 班 ） 途 程 1350 米 賽 事 後 ， 其 樣 本 被 發 現 「 鈷 」(Cobalt) 超 出 上 限 之 事 件 作 出 研 訊 。 小 組 聽 取 「 江 山 梓 盛 」 之 練 馬 師 霑 士 摩 亞 、 副 練 馬 師 麥 嘉 彬 、 澳 洲 賽 事 化 驗 有 限 公 司 (Racing Analytical Services Ltd) 科 研 經 理 P Zahra 先 生 、 澳 門 賽 馬 會 高 級 獸 醫 施 葛 特 先 生 、 澳 門 賽 馬 會 高 級 保 安 部 經 理 吳 捷 斌 先 生 及 霑 士 摩 亞 馬 房 員 工 之 證 供 。

考 慮 所 有 提 出 之 證 供 後 ， 小 組 為 了 進 一 步 調 查 事 件 ， 決 定 押 後 研 訊 ， 日 期 及 時 間 待 定 。

基 於 樣 本 中 鈷 超 標 之 水 平 ， 及 為 保 障 練 馬 師 霑 士 摩 亞 馬 房 所 有 馬 匹 之 權 益 著 想 ， 小 組 根 據 澳 門 賽 馬 會 賽 事 規 例 第 14(x) 之 權 力 ， 著 令 退 出 練 馬 師 霑 士 摩 亞 參 與 明 日 2018 年 5 月 26 日 （ 星 期 六 ） 賽 事 之 馬 匹 （J083「 撲 克 王 」、J080「 快 樂 王 子 」 及 J006「 航 海 之 王 」）。 另 外 ， 小 組 亦 告 知 練 馬 師 霑 士 摩 亞 ， 彼 之 馬 匹 將 被 拒 絕 報 名 ， 直 至 是 次 研 訊 完 結 為 止 。 此 外 ， 為 保 持 澳 門 賽 事 之 形 象 及 廉 潔 ， 小 組 根 據 澳 門 賽 馬 會 賽 事 規 例 第 14(xiii) 之 權 力 ， 告 知 練 馬 師 霑 士 摩 亞 及 副 練 馬 師 麥 嘉 彬 將 被 拒 絕 進 入 澳 門 賽 馬 會 馬 場 及 馬 房 ， 直 至 是 次 研 訊 再 開 始 為 止 。